馬雲家，禁售境外出版物【貌似實體光盤要完蛋】你怎麼看？

443934

夏天烤洋芋。
公民
1樓
2017/03/04 09:31
具體介紹在這裡：

不知道怎麼辦！

不知道咸魚上會不會也禁止？？

我是個買二手盤黨。

馬雲新規！噩夢！新增境外出版物代購類信息禁售規則公示通知
14133302

不是很懂遊戲
公民
1樓
2017/03/03 19:14
新增境外出版物代購類信息禁售規則公示通知
2017-03-03  分享
各位親愛的賣家：
為了規範淘寶網網購平台的市場管理秩序，為消費者營造安全安心的網購環境，提升消費者的購買信心和滿意度，淘寶網將新增境外出版物代購類信息禁售規則。

此次規則變更於2017年3月3日進行公示通知，將於2017年3月10日正式生效。

主要變更點：
新增「境外出版物代購類商品或服務；嚴重違規行為，每次扣十二分。情節嚴重的，每次扣四十八分」。

具體新增內容如下：
《淘寶禁售商品管理規範》
變更前
變更後
(十) 未經允許違反國家行政法規或不適合交易的商品：
/
3. 境外出版物代購類商品或服務；嚴重違規行為，每次扣十二分。情節嚴重的，每次扣四十八分
/
alt 規則背景
《中華人民共和國海關進出境印刷品及音像製品監管辦法》對於個人行郵、攜帶境外出版物類製品入境的行為作出限制性、禁止性規定，而網絡交易用戶雙方對於此類境外出版物的內容是否具備合法入境條件欠缺識別能力，易引發關檢中的非法物品罰沒、入境後的非法物品傳播等行政監管風險，故請不要發佈相關商品或服務。

alt 具體情形
包括但不限於：
1、境外出版物的代購類商品；
2、境外出版物的代購類服務。

alt 常見問題
哪些屬於境外出版物？
大陸地區以外發行的出版物均為境外出版物，包括港、澳、台及海外地區。

alt 溫馨提示
具備出版物經營資質的賣家，同樣不能發佈境外出版物代購類信息。

特此通知，敬請知悉，感謝您對淘寶網的支持與關注！

淘寶網
2017年3月3日

估計JS現在已經笑得合不攏腿了，這下真的可以無腦抬價了

姐係點，禁賣水貨

快點鎖國。

大陸都自稱大陸，唔明點解唔叫得大陸？

香港係境外